王喜勸差佬：及早自首

警察當值，絕無自願性質當義工，所以滿身裝備包括槍械及彈藥，絕不能在沒有高級警官發出命令下從槍房提取。高級警官也只能按照比他更高級的官員所發出的指示，制定行動綱領（Operation Order），詳列行動細節目標、人手調配、車輛裝備、槍械彈藥等。每一組別都由一名指揮官負責，一層管一層，井井有條。

甚麼情況下，警察當值時，可以不向公眾出示委任證或不展示警察編號？任何人都無法從第232章《警隊條例》（Cap232）或職工手冊《警察通例》（Police General Orders）中找到相關條例，因此只剩一個可能性︰他們只是服從上級一個法律沒有賦予權力的命令。如果行動綱領有列明這命令的話，當然減省很多調查時間，否則就要花點耐性從這些人身上所佩戴、持有及使用的裝備或槍械，跟行動綱領對照，縮窄範圍，縱使這些可能已干犯嚴重罪行的人，被防毒面罩及頭盔保護，難以使用「外耳比對」來辨別身份，不過，根據槍房提取槍械彈藥記錄，就能將他們逐一點出，因為這是死數，不是約數。即是不可能出現阿甲開工時，取一枝點三八手槍及12發子彈，收工時，由阿乙還半枝點二二手槍及約七發子彈給槍房。

香港警察應該將當值時所有事宜都記錄在記事冊，如有需要呈堂作證，加上當更前訓示，指揮官都要檢閱當值人士，核對身份，如發現有人沒展示警察編號或沒有佩戴委任證，應即時處分及命令槍房拒絕向他發放槍械或裝備。

講句題外話︰制服不是服裝，制服是一套身心約束，第一個被制服的就是穿上制服的人！

（本欄逢周二刊登）

撰文: 王喜 土生香港人、演員、編劇、導演、創作總監、旅行社及製作公司老闆。
欄名: 喜出望外

王喜好似做過警察

講得好好

Gelek

王喜616係利園山道同我地一齊行

好似係輔警

速龍隊無冧把照告

一定有得告，出勤出動實有mark 低

佢好似做過消防

真 警察傳奇

好似消防都做喎

穿罩袍睇唔到編號果班自動自覺啦

烈火雄心

仲要係PTU添

Google 到話係警察 (來源未必可信)

咁快有人比負皮
三毛咁早開工

記得佢做完警察做消防都做咗好多年

原來真係果個王喜

王喜比晒捉班仆街gei 方法

推
一個都不會放過

王喜正

我記錯 請隨便負評

佢做過警察

仍是這首哥

制服不是服裝，制服是一套身心約束，第一個被制服的就是穿上制服的人！

睇左呢到，不禁停讀思索

推

香港警察既風骨
一早隨皇家二字離去

王喜於藍田長大，小學畢業於坪石天主教小學，中學畢業於聖公會基孝中學。家中有父母、一個姐姐和一個弟弟。其第一份工作是救生員，1986年5月19日加入皇家香港警察隊，派入機場警署。1989年加入警察機動部隊，後入觀塘警署，任職時救人事跡被列香港警隊表揚的十大英雄事件。
Wiki雖然未必準, 不過可以參考下

今時唔同往日

制裁開槍條仆街啦屌

以後唔笑你gay

清泉

即係話黑警槍房根本有晒資料邊個開槍同邊個開左幾多槍
如果仲有正義既黑警，靠晒你地爆料了

根本點都唔應該笑人gay

一定要告到班開槍撚仆街，當你成功告多幾個時候，可以俾到signal班狗仔聽，上頭命令你開槍，你去打頭係有法律後果，而你開完上頭係會當你condom，等班狗仔下次仲敢唔敢咁猖狂、亂咁發洩

王喜

救過咩人？真心唔知

王喜好野

王喜果個年代警察仲係叫香港皇家警察

推
一定要追究

點38手槍變咗點22個下真係笑到噴水

不過唔使驚香港就嚟唔使攞ar15， 我諗過多幾年香港condom仔淨係可以拎解放軍武器

真。男人

係
LGBT 基督徒 南亞 港女 勇武 和理非 大團結

的確係，所以佢講警察野好準。

？任何人都無法從第232章《警隊條例》（Cap232）或職工手冊《警察通例》（Police General Orders）中找到相關條例，因此只剩一個可能性︰他們只是服從上級一個法律沒有賦予權力的命令

最緊要呢句喔，青。

睇得出係熟警察嘢嘅

完美演繹而家警隊狀況

他們只是服從上級一個法律沒有賦予權力的命令

完全係相反

暗角朱經緯都賴野啦
班藍絲出黎𢭃住 籌安家費丫嘛

以前咁多港產警匪電影係有原因

其實全篇文無一粒廢字，全部都係重點
但我又無理由篇都highlight 晒紅色

好似單嘢係機密定係佢自已唔公開所以冇人知

過左好似十年廿年
早幾年警察disclose左先知係佢
個時高登有post講

但單嘢唔記得係咩了

好似係火場救人

警察，消防，廚師，歌手，演員乜都撈過咁濟

正義嘅叫警察

佢的確係前皇家香港警察

3隻3毛咁早開工鬼鬼鼠鼠比負皮
出句聲啦屌你

呢句意思係，除左警察機關，仲有另一機關係當場執法，繞過一哥，或者唔under一哥。

講緊一個害全家嗰度

自膠，覆錯

講就咁講，當高層與下屬同謀造假，「太忙、唔記得、當時好危急、好混亂等等」藉口，將所有推得一乾二淨。

牙喜

第一個被制服的就是穿上制服的人！

皇家香港警察再唔係有牌爛仔
依家又變返有牌爛仔了

不枉我仲咁愛你

之前睇過 大約係有幾個警察被困火場 消防員都搵佢地唔到 佢自己一個衝入去救左三到四個出黎 好撚烈火雄心feel

王喜
原來可以知邊個開槍！
大家推到班狗坐監

係

6月20號晚11點前, 政府必須作出正面回應!
否則, 6月21號立法會開會, 兵分三路, 一齊開佢老母!

1. 完全撤回逃犯條例二讀
2. 完全收回6.12暴動論
3. 全數釋放被補示威者
4. 嚴懲警方濫暴濫權
5. 檢討醫管局洩漏私隱問題

69遊行完見到佢係碼頭等船

明顯警察部有心包庇
同埋都一定係有武警老解秘密執法架啦
問題係 如果搵唔到更簿 或者警總提供唔到出槍record(遊行示威大型活動唔陀炮)
又或者claimant認唔到人
(如果真係老解武警唔會留係香港掛)
冇片既話法庭會唔會焗比警察benefit of doubt dismiss單case
香港真係一日比一日痴線 好撚心寒

着住套制服就係警察
咁王喜咪消防員？

唔單只開槍 仲有班畜聾別動隊
記人老母唔洗付出代價?

預約拘捕

推到班指揮割到班condom度 到時就真係有機會有槍房紀錄

其實我估150單程證分分鐘唔少公安落來入左警隊。所以警察真係腐敗到一個極點啦已經

王喜頭一段已經開宗明義講一層管一層，即係個處長根本責無旁貸，點可能卸鑊俾指揮官

wong_he

王喜 做特首啦=-=GOOD

Pish

Push

咁都無得升 仲要唔報出黎
所以劈炮唔撈？

係
依家班高屬卸落下面
所以第二段就講如果警察部想包庇，點樣搵班友仔出黎

以為佢淨係做過消防

做過消防都係真男人

push

佢咁講基本上係講比大家知特區黑警爛撚過佢哋老母副骨

能開槍的，只有覺悟被殺之人。

喜新唱歌

以前睇謝霆鋒做消防嗰戲，胡軍個角色好似係用優秀人才嘅身份嚟香港撈消防

正義既黑警

成隊告，班仆街實有人篤灰

紀律部隊軍隊個d好似好歧視人性向 尤其是男人
知道既會比人玩

Flame~~~~

雨革都有出聲

王喜
推

好正氣好man
利申非gay

根本一個民主國家/城市係要有完善嘅性別認知教育
dllm咁撚多年都見唔撚到教育局做野

推！！！

根據槍房提取槍械彈藥記錄，就能將他們逐一點出，因為這是死數，不是約數。即是不可能出現阿甲開工時，取一枝點三八手槍及12發子彈，收工時，由阿乙還半枝點二二手槍及約七發子彈給槍房。

不是約數，少左粒少左把，啲數唔岩，咁先係真正危害公共安全！

駱天佑

伙咩記？
其他個腦都識自動填充

呢排叫慣左
正義既叫警察！

跟本係成個制度問題
唔徹底改革無辦法改善, 睇唔到前路

王喜既性格應該好難融入狗隊 會俾人排擠

正義嘅就唔叫黑警啦

所有彈藥都應該有記錄，唔是既話警犬點知自己射左150粒催淚彈，20粒布袋彈

即係當日被兩位立法會議員質問果班警員，當中露左臉果個白衫。

搵佢出黎問下係咪佢指示唔出委任證？

伙𨶙記

屌我都想問

我老豆曾經為左
王喜係做過消防定皇家警察

同我激烈辯論

真英雄

69見到佢遊行

警世

天佑

者係咩意思？

天地有正氣

追究到底

王喜真男人

會唔會係佢應該為左救人，唔服上級指示，救完人仲比人屌 ，所以唔撈

佢情願意思話警察嘅武器子彈所有都有統計

無論你開咗一槍還是唔見咗粒子彈要翻查紀錄絕對搵到

佢嘅意思係你拎咗技.38嘅槍同埋12飛子彈出街

放工嘅時候你就要交番一把.38嘅手槍同埋12飛子彈出嚟

交唔出就代表你用咗或者唔見咗

唔存在大約用咗幾多粒

每日一子彈都係記錄在案

根據槍房提取槍械彈藥記錄，就能將他們逐一點出，因為這是死數，不是約數。即是不可能出現阿甲開工時，取一枝點三八手槍及12發子彈，收工時，由阿乙還半枝點二二手槍及約七發子彈給槍房。

劇迷激讚王喜猶如天生消防員 原來他堅在火場救過人？

1989年7月24日晚上，尖沙咀喜利大廈13樓發生一宗爆竊案，正在尖沙嘴碼頭巡邏中的王喜到達現場，協助攔截爆竊的匪徒。有5位警員接報後一早趕到現場進行調查，可是才發現兇徒早在13樓設下陷阱，在升降機門外堆放易燃物品，並堵塞通向走廊的出口，當他燃點物料後就用路邊的公眾電話，虛報有人正在爆竊，企圖殺警。王喜跑到現場時，大廈的管理員喊著：『樓上著火！』，於是他在沒有保護裝備下從樓梯跑上樓調查。在13樓王喜遇見一位沒有佩戴煙帽裝備的消防員，對方報稱裡面有活人，王喜即奮不顧身勇闖火場，兼摸黑搜救傷者。

據王喜描述，他在地上摸到第1個昏迷中的傷者，傷者面目全非，後來才知道是警長。當時環境太混亂，王喜使勁地拉著傷者離開火場時，竟因現場太高溫，傷者表皮嚴重灼傷，兩手的皮如手套般拉走。因為太黑，王喜以為只是跣手，之後王喜改為拉他的衣服走到防煙門外。直至遇到支援消防員，大家合力把傷者送到地下大堂並抬上救護車，此時王喜才回過神來，暗忖：「警察不會獨自行動的......」，於是又再掉頭跑上13樓搜救其他同事。王喜再回到13樓，果然聽到火場內消防員大喊還有2個警察，他馬上爬回火場。終於摸到另一個人，這次王喜不敢再拉傷者的手，直接拉衣服。將傷者拉出來之後，才發現是剛剛由警校畢業的女警，由於她個子小，所以由王喜自己一個抬她到地下大堂，另一位還未畢業，正值實習的受傷警員則由消防員帶走。而經過兩次來回進出火場，王喜體力透支，呼吸變得很困難，到大堂時幾近虛脫，該女警要由其他消防員送上救護車。

王喜低調謙卑做英雄 講真實火場之可怕

為什麼新聞沒有王喜的大名？..............

劣幣驅逐良幣

個命令係「屠殺」真香港人

大力一推

仲做過廚師添 好叻整炒飯

班前線準備定比人推出黎坐監未

telegram谷主無人記得 希望推到泛民營救同大眾關注

王喜好野！

因為無入到先咁有良知啫

其實LGBT 先最liberal!

所以王喜無留係紀律部隊

明顯上級落既命令就係要佢地自由發揮

王喜好撚正氣

又做過消防員

不枉係做過烈火雄心既消防員 抵我以前咁鍾意你

雖遠必誅

所以話用左約150粒催淚彈根本係講大話，拎幾多出黎，還返幾多粒入去，一定有數，點會係約數

而家既警察已經無哂果種honor

仲要係皇家警察

其實150粒即日數唔到我都唔怪你

過兩日公佈都唔遲

但係乜撚嘢叫做幾粒橡膠子彈？

幾粒即係3至9粒

個位數你都數唔出?

擺明就係混入咗公安，平時唔需要交代子彈使用數所以先交唔到數字

兄弟爬山，各自努力，
百花齊放，殊途同歸，
槍口對外，絕不分化，
爭取自由，天經地義，
百萬加一，勿忘義士。

連登唔會再笑你同你honey志雲哥哥

世界大和解

醫管有人爆料
警局有無代表講幾句

我唔反lgbt但係外國lgbt女權偽善撚食相好噁心
問我做咩歧視中國人 我同佢講如果你要因為你睇gayporn送你入gulag你肯唔肯
唔出聲之後佢轉頭走去唱鳩我話我仇基

利申: 擁槍撚自由派基督徒 堅持反共反中反華

志雲姐姐做晴朗都好有水平
雖然把聲陰陽怪氣

咁女權撚就算直嘅都多

有查探過係用海關入境處既stock
可能盧蛇都唔知班細既問人借左幾多

好波

據說依家都係咁屌，不過其實唔洗吹奏舊時，依家係垃圾就係垃圾

以前d警察係真係賣命，依家個d

你地兒登仔咩事
幾年前已經講過好耐依家仲有咁多人發現新大陸咁

根本還槍一定有記錄，專登唔講姐

香港gay唔係問題, 台灣先係問題

大無畏

我真心覺得基係冇問題 even我都好pro性別平權
最主要係班偽善撚拎個招牌招搖撞騙 又覺得中國係平權撚樂土先忍唔住要屌柒佢地

我覺得女人應該可以考所有部門職位
只要證明到佢地有能力做到個位
男人同理 基冇biological differences更加唔應該設限
但唔係用diversity鳩請班唔適合既free rider番黎囉

制服不是服裝，制服是一套身心約束，第一個被制服的就是穿上制服的人
精警

做人做狗？ 及早自首！

迫上牆腳啦

高汁基佬

而家邊有警察 只有公安

做人同做狗
佢選擇做人

皇家香港警察

早日自首
負起責任
唔好累全家

好正氣

仍是這首歌

警隊爛入骨髓

有睇開王喜Facebook 就知佢真係好正氣

推！
多謝王喜

外人眼中，一個做錯，就會當全部做錯
咁既然錯開，不如全部一齊錯

係皇家香港警察，有分別㗎

Royal Hong Kong Police Force

終國一點糧倉， 糧倉就火蠋

支持王喜
根本gay唔gay同man唔man唔關事
Gay都可以好man
Btw其實佢仲好溫柔好nice 以前讀中學放學成日喺九龍城見到佢 唔敢同佢打招呼 但佢每次見到你望住佢佢都會對你笑甚至hi返你

又串盧偉聰記者會俾約數

巴打好靚仔?

皇家香港警察 重要機場

見到警察嘅屋企人及親友應該即刻鬧佢，就算唔鬧佢哋都要鄙視佢哋，我哋要透過侮辱嚟喚醒佢哋嘅良知 喺街見到警察嘅屋企人及親友唔鬧佢哋，就好似搭地鐵見到一班痴漢非禮學生妹唔出聲一樣 作為一個有良知嘅人，我哋應該出聲，應該鼓起勇氣挺身而出鬧到佢哋狗血淋頭！

已大大起出投訴嘅範圍
一定要起訴呢班罪犯 暴徒
唔好以為著咗制服就可以殺人
意圖謀殺 嚴重傷害他人身體

唔靚仔 因為我係靚女

如果槍房都幫同胞造假呢

# 生於亂世 有種責任
# 求share出fb/ig/tg/wtsapp

佢唔太多followers
請大家follow

2018年, 王喜升任奇妙電視創作總監，成為電視台高層，專門負責新節目的創作，接受訪問時表示第一次做寫字樓工作，習慣是面對一大盒文具及每天都要把自己的工作填在日程表中，所以都好有壓力

from wiki

冒簽做假好易
睇佢哋係醫院就知

快啲多啲人幫手屌

想搵原文 係佢fb ig都唔見

Flaming Heart~ Flaming Heart~

應該可以check到邊個有開槍，邊個有放催淚彈…

不過如橡膠子彈同布袋彈係咪無來福線？亦唔肯定有無搵得返粒彈頭…

如果同一區有幾個黑警都有開槍、放催淚彈，可能會無辦法證明邊個做，而俾佢哋甩身…

最好都係backup所有片同記錄…

皇家警察

好撚型

市民有冇辦法入紙上庭告警察?

包二奶既朱收左四百幾萬退休金先罪成
班廢老籌安家費俾佢

皇家警察>>>>>>> 港共警犬

解放軍嗰支95式步槍， 你班警犬等 支槍爆炸啦

SAS

我對呢條友冇乜好感
但呢番說話，字字鏗鏘

推撚到警犬數到用左幾多武器

做過皇家警察係唔同啲

實抓到你啊

寫得超好

喜哥

佢唔係藍既咩 竟然

CIB都做埋

搞你後面

睇左王喜歡察佬

再推

所以佢無再做

一哥話得34宗投訴，大家識做啦

海關都做過

㩒錯負皮

皇家香港警察真係唔同d

是正式錄用的警察嗎？

lm

好想含王喜 型到震

唔自首就等入獄啦

做過消防係高質d

男神

真皇家香港警察

法庭問佢哋攞最好

王喜係假名，皇氣咁解

真係王喜
仲教埋大家點捉班狗

有指引喇文宣巴打

自你老母搵反你炮友陳志雲
痴線佬

前警察屌現有嘅黑警
合情合理

關你撚事咩

.

我睇過條片
話佢諗住拉果個人對手臂帶佢出火場
點知啲熱力令到條友連皮都融撚埋, 一抆佢對手啲皮膚就好似手套咁甩出黎
聽到都覺得核突到屌出聲

救護都做過

一直都鍾意王喜,個人好正氣